[他山之石可以攻玉] 韓國戰線又一力作 [韓國資訊性節目講香港抗爭]

手足翻譯咗韓國JTBC 電視台節目《與別不同的一課》（차이나는클라스》中文字幕，叫我幫忙宣傳下，俾大家睇下韓國係點睇香港嘅抗爭。

與別不同的一課
(차이나는 클라스 - 질문 있습니다)
第151集
민주화 기로에 선 홍콩,어디로 가니？
站在民主化十字路口的香港,何去何從？

播映日期2020.04.01

節目請嚟咗韓國仁川大學中國學術院兼中國華僑文化研究所嘅所長──張禎娥教授
張教授早在二○○○年就開始研究香港，重要講得一口流利廣東話
對香港困局嘅前世今生嘅了解，絕非一般外國學者嘅程度。

翻譯手足務求準確，佢哋譯得好辛苦，希望大家多多支持

Part 1:
Part 2:

手足好波

P牌推唔到
請大家幫幫忙推上熱門同Share出去希望多啲人睇到

推

推呀

P牌推唔到

推撚爆佢～

推！！！！

手足有心

嘩巴打都係度

推推推推推推推

Push

推！！韓國戰線都做緊野 我地更加唔可以偷懶

教授真係好比心機去講解
事前比咗過百頁資料製作組做準備
仲錄咗成四個幾鐘又向韓國人解釋咗好多佢地唔理解既野
雖然因為節目時間既關係得一個鐘內容出到街
希望大家可以幫手散出去多啲人知

pish

外國學界好少研究香港嘅學者
必推

push

sure!

推！！！！！

推啊

大力推

推! 之前一直搵緊中字想睇

教授講廣東話都好正宗

好正

麻煩追開星既手足多啲share比韓國朋友睇

快啲些牙比朋友睇啦！

真呀

啱啱睇完一次 好似上咗堂香港歷史課噉

再推

Jtbc有冇twitter/ig?會容易啲share

推啦

上歷史堂

推

解釋得好有條理

而且好精簡易明

我諗最好唔好搞到官方
始終係字幕組拎出黎 對象諗住比香港人睇

推到多d人見到

推唔郁..

韓國果面反應好好
教授都解答到佢地唔明既問題
反對逃犯條例=包庇罪犯？
又例如點解香港人會拎住英美國旗？香港人係反中？
甚至係大部分人睇完先知逃犯條例係可以將外國人送中
所以希望多啲人睇到比多啲香港人知道咁遠既韓國都有人幫緊我地
等我地多一份動力繼續行落去

推俾多啲人睇呀

dailymotion 我估黃標 standard 冇 YouTube 咁CLS

大家可考慮

YouTube試過了 上唔到

推多下

推推推推推推推推推

推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推

推推推推推

一推

二推

三推

four tui

five tui

六推

張禎娥教授表達得非常之好既一個位置，在於點出「愚民」、「去政治化」，係一套由英殖到中殖一脈相承既統治策略。香港人一日未擁有命運自決既政治權利，一日都仲係一種「被殖民」既狀態。

維持香港殖民狀態既最大動力，無關來自中國既所謂「社會主義」。反而係香港一直奉行、甚至被推崇既新自由主義秩序。即係所謂既「獅子山精神」、「䌓榮穩定」乃至於節目入而提到既「馬照跑舞照跳」享樂主義。

曾俊華所象徵個套價值、許冠傑象徵既時代、港英治下既自由同䌓榮；其實都只係歷史偶然下形成既空中樓閣。香港睇起黎好似國際都會，但只係一種虛擬既狀態。香港人並冇真正國際都會既公民既政權權利。

而係2020年既香港，需要既唔係吹奏同期望回復依種「快樂地被殖民」既虛擬狀態。而係應該擺脫被殖民既命運，重奪香港人對香港既主權。只有係主權同民主之下，發生既自由同䌓榮先有保障。否則只係一種含淚葬花、見花開而不捨花落既虛妄。崇英撚、美屬香港撚，食撚屎啦屌你老母！

七推

講得冇錯 香港獨立 唯一出路!!!

推！

明白韓國人仍然好重視「民族團結」、「統一」。所以係講解香港同中國既關係既時候，睇得出帶有對南北韓統一既情感投射。仍然視香港人同中國人係同一民族。有意無意地忽略左香港主體性面向，分離主義以及香港民族既誕生，算係節目既美中不足。

時間線講得好清晰
希望多啲人睇到

推爆佢

Support

終於睇咗，教授歷史條理好清晰，分析得好好

幫推！！！！

推！！！！！我中意樓主id！！

推!!!

起身推

張禎娥教授是南韓仁川大學中國華僑文化研究所的所長，早於二○○○年已開始研究香港，一口廣東話流利得很。

😢😢😢

睇住啲本身不明所以嘅韓國人經理解後都為香港人面對嘅情況肉緊，激動同不忿。
好被安慰之餘，都好想啲仲係不明所以嘅香港人可以有呢種轉變

推薦比藍絲睇

一開波 有嘉賓講左普通話你好
教授都即刻指照 香港講廣東話
推

Agger 惟香港人能忍痛放下以往既「繁華」、不惜一切攬炒，方可以創造出一個真正屬於香港人既香港，咁先係我地想要既國家。
呢個更好既香港，會比以往既繁華都市形象更貼地，更實際。

附幾張cap圖，願我們勿忘初衷，銘記忠旨。

單純係解殖既層面上。解殖、自主唔一定同「繁華」對立，只係要問依種繁華係點樣得黎。究竟係自主、有尊嚴地自已經營返黎，定係做奴隸靠人地施捨返黎？

有兩個位特別感動
第一個係見到香港買少見少嘅燈牌

第二係教授講香港人打造緊新香港

翻譯辛苦曬

up

之前睇左, 幫推

嚴重認同！！
我害怕他朝一日香港有幸脫離支共殖民
香港人回依附英美霸權
香港人要擺脫奴隸基因
建立真正屬於香港民族的國度
不臣服任何國家
祟英祟美撚同支港人一樣都係民族恥辱！！